**盛宝银行**（）1992年成立于[丹麦](../Page/丹麦.md "wikilink")[哥本哈根](../Page/哥本哈根.md "wikilink")，是专门从事在线投资的现代投资银行，目前在50个不同国家拥有员工1000人左右。该银行总部位于丹麦哥本哈根，在[北京](../Page/北京.md "wikilink")、[伦敦](../Page/伦敦.md "wikilink")、[西班牙和](../Page/西班牙.md "wikilink")[新加坡设有办事处](../Page/新加坡.md "wikilink")，在[俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")[圣彼得堡设有](../Page/圣彼得堡.md "wikilink")
IT 开发中心。

在该银行，客户能够通过在线交易平台
[SaxoTrader](https://www.saxobank.com/?id=606&mode=cfd) 进行外汇、股票、CFD
合约、期货、期权和衍生产品交易和投资组合管理。

盛宝银行在全球与多家银行合作，贴牌进行投资业务，也称“白标”（white
label）：就是为其他银行和经纪公司开发该在线交易平台的定制版本。目前盛宝银行已经获得[银监会批准在北京成立办事处](../Page/中国银行业监督管理委员会.md "wikilink")，并将于国内银行合作开展外汇等投资交易。

盛宝银行在2014年中開始收取帳戶閒置手續費。如帳戶內無交易紀錄達180天，將收取閒置手續費100美元。

盛宝银行在2015年1月開始收取帳戶存倉費費。凡持有股票、交易所買賣基金/交易所買賣商品或債券的戶口，每年存倉費將為0.12%。
存倉費會每月收取並以戶口值計算。

2017年5月6日盛寶銀行创始人之一，Lars Seier
Christiansen，将其持有的25.71%股份出售給浙江吉利控股集团香港子公司，同時，吉利亦將收購該銀行其他小股東股份，另持股量上升至30%，成為大股東

## 外部链接

  - [盛宝银行官方站](http://www.saxobank.com/)
  - [盛寶金融](http://hk.saxomarkets.com/) - 位于香港的（股票、外汇、期权）投资办事处

[Category:投资银行](../Category/投资银行.md "wikilink")
[Category:丹麦银行](../Category/丹麦银行.md "wikilink")
[Category:1992年開業銀行](../Category/1992年開業銀行.md "wikilink")